[Design explanation]Fuji X summit

30分鐘開始解釋一樣係mount design 入面幾重要既Value Angle

解釋左點解Leica 話Sony E-Mount Was Not Designed For Full-Frame，而死馬都提過the CEO of Sigma who clearly states that it is very difficult to make full-frame mirrorless lenses for E-mount because it almost looks like the E-mount was designed for APS-C and not full frame

之後都解釋左F1.4 同f1 大小上既差距，而家終於明點解Olympus d pro 鏡去到咁大size

依家仲睇緊
支33/1.0 咁大主因係要做到aberration correction
同埋前後組鏡片 都會因應AF 而前後移動去對焦
其實寧願佢地搵translators 即場翻譯好過
有d位佢地講唔到就笑過就算

知道左都無用
因為full frame mirrorless暫時得e mount最齊原生鏡
其他廠最快都要2019 Q4 - 2020
L mount除外 因為本身已經有幾枝鏡